% Created 2024-10-04 Fr 09:03
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{scrlttr2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[AUTO]{babel}
\setkomavar{firsthead}{}
\usepackage{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphics}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{lastpage}
\renewcommand{\pagemark}{{\usekomafont{pagenumber}{\thepage}} von \usekomafont{pagenumber}{\pageref{LastPage}}}
\setkomavar{fromaddress}{Betzdorfer Str. 2, 50679 Köln}
\KOMAoption{fromemail}{false}
\KOMAoption{fromphone}{false}
\KOMAoption{fromurl}{false}
\KOMAoption{fromlogo}{false}
\LoadLetterOption{DINmtext}
\setkomavar{fromname}{Prof. Dr. Johanna Friederike May}
\setkomavar{fromemail}{johanna.may@th-koeln.de}
\setkomavar{fromphone}{0221 8275 2697}
\setkomavar{fromurl}{https://www.th-koeln.de/personen/johanna.may/}
\setkomavar{fromlogo}{\includegraphics[width=2cm]{/home/franzi/Bilder/THK/thk.pdf}}
\setkomavar{signature}{\hline}
\KOMAoption{backaddress}{true}
\setkomavar{place}{Köln}
\setkomavar{location}{\includegraphics[width=2cm]{/home/franzi/Bilder/THK/thk.pdf}\\ \scriptsize\raggedright Fakultät für Informations-, Medien- und Elektrotechnik (F07)\\ \\Institut für Elektrische Energietechnik (IET)\\ \\Cologne Institute for Renewable Energy (CIRE)\\T: 0221 8275 2697\\M: johanna.may@th-koeln.de}
\KOMAoptions{foldmarks=true}
\date{\today}
\hypersetup{
 pdfauthor={Prof. Dr. Johanna Friederike May},
 pdftitle={Energielogger-Ausleihe SYE},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.4 (Org mode 9.7.5)}, 
 pdflang={German}}
\begin{document}

\setkomavar{subject}{Bitte ausgefüllt in ilias hochladen}
\setkomavar{title}{Energielogger-Ausleihe SYE}

\begin{letter}{%
An Studierende im Kurs SYE}

\opening{Postadresse mit guter Erreichbarkeit}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\hline
 & Ihre Eintragung LESERLICH IN BLOCKSCHRIFT\\
\hline
Vorname und Name & \\
\hline
Stra\ss e und Hausnummer & \\
\hline
Adresszusatz & \\
\hline
Postleitzahl & \\
\hline
Ort & \\
\hline
Land & Deutschland\\
\hline
Projekt (z. B. Z) & \\
\hline
Loggernummer & \\
\hline
Ausleihdatum / Versendedatum & \\
\hline
Rückgabedatum & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Bedienungsanleitung für den Energielogger}
\begin{itemize}
\item Beachten Sie die jeweils aktuelle Version der Bedienungsanleitung, die dem Energielogger beiliegt. Eine pdf-Version davon können Sie herunterladen im webshop von conrad unter conrad.biz \(\to\) Energy Logger 4000 \(\to\) Bedienungsanleitung.
\item Testen Sie den Energielogger sofort nach Erhalt. Die Nutzung der voltsoft Software ist nicht intuitiv und braucht etwas Übung!
\item Wenn Probleme rechtzeitig erkannt werden, kann ggf. für Ihr Projekt ein Ersatzlogger zur Verfügung gestellt werden. Wenn Probleme zu spät erkannt werden, fehlen Ihnen ggf. Messungen für Ihr Projekt und das kann sich ggf. auch auf die Projektnote auswirken.
\end{itemize}

\textbf{Inbetriebnahme}
\begin{itemize}
\item (ggf.) Pufferbatterie einsetzen
\item SD-Karte einsetzen
\item Einstellungen und Messwerte zurücksetzen: \texttt{MODE} und \texttt{weiter} ($>$\$) gleichzeitig drücken für mind. 5 Sekunden
\item Geräte-ID einstellen: Verwaltung von bis zu 10 elektrischen Verbrauchern über ID-Wahl, Kennzahl auswählen mit den Tasten \texttt{min} und \texttt{max} und mit \texttt{MODE} bestätigen
\item Zeit einstellen: zunächst Zeitformat mit den beiden Pfeiltasten auswählen (24 h sinnvoll), mit \texttt{MODE} bestätigen, dann mit den Pfeiltasten Datumsformat auswählen (dd.nn.yyyy sinnvoll), mit \texttt{MODE} bestätigen, Stunde der Uhrzeit einstellen mit den Pfeiltasten, mit \texttt{weiter} Taste Minuteneingabe, etc., im Jahresmodus mit \texttt{MODE} bestätigen
\item Datenspeicher MEM löschen: MODE für mindestens 3 Sekunden drücken \(\to\) leerer Datenspeicher wird mit der Anzeige \texttt{MEM99\%} signalisiert
\end{itemize}

\textbf{Messung}
\begin{itemize}
\item Energielogger in Steckdose stecken, einige Sekunden warten für erste Messungen
\item Verbraucher über Energielogger einstecken
\item Messung startet automatisch
\item bei herausgezogener SD-Karte (halb reicht) kann man im Menü des Loggers verschiedene aktuelle Messwerte ablesen, mit \texttt{MODE} nächste und mit \texttt{weiter} vorige Seite der Anzeige
\end{itemize}

\textbf{Daten übertragen auf SD-Karte}
\begin{itemize}
\item SD-Karte ganz hineinschieben
\item \texttt{weiter} Taste drücken für Datenübertragung, Pfeil blinkt und Speicherangabe läuft von 0 auf 99\% hoch, dann einige Sekunden warten
\item dann sind Daten übertragen
\item SD-Karte entnehmen
\end{itemize}

\textbf{Daten auf SD-Karte auslesen}
\begin{itemize}
\item Software von beiliegender CD oder vom webshop von conrad unter conrad.biz \(\to\) Energy Logger 4000 \(\to\) Voltsoft installieren (Windows-Rechner nötig)
\item voltsoft Standard reicht vollkommen aus (kostenfrei)
\item Installationshinweise finden Sie in der Bedienungsanleitung zu voltsoft
\item voltsoft starten (Startmenü \(\to\) alle Programme \(\to\) voltcraft \(\to\) voltsoft client)
\item SD-Karte mit Rechner verbinden
\item im Menü unter Geräteverwaltung \(\to\) neues Gerät hinzufügen anklicken
\item Gerät auswählen: Energy Logger 4000 (EL4000) auswählen und eindeutigen Alias hineinschreiben
\item in Einstellungen die auf Ihrem Logger festgelegte Logger-ID einstellen
\item Datendownload \(\to\) auf \texttt{...} klicken, Speicherort der Datendateien auswählen und dann auf \texttt{Download} klicken
\item über \texttt{EL4000 - Daten anzeigen / plotten} den Punkt \texttt{PC-Speicherkapazität} auswählen, um alle Daten anzuzeigen
\item mit \texttt{CSV exportieren} Daten für weitere python-Auswertung exportieren
\item Legen Sie die SD-KArte nach jeder Daten-Auslesung zurück in den Energielogger und setzen Sie den Speicher \texttt{MEM} zurück. So ist der Logger wieder einsatzbereit.
\end{itemize}

\textbf{Hinweis zum Datenschutz:}
Das Formular wird elektronisch gespeichert und so lange aufbewahrt, wie es für den Nachweis der Einhaltung der Arbeitssicherheitsregeln nötig ist. Danach wird es, sofern der Energielogger zurückgegeben wurde, gelöscht.

\textbf{Sicherheitsregeln und was Sie mit Ihrer Unterschrift bestätigen}
Hier bestätigen Sie mit Ihrer Unterschrift, dass Sie den Energielogger mitsamt Zubehör (SD-Karte, Knopfzelle, Verpackung bestehend aus Karton und Luftpolsterfolie, Bedienungsanleitung, Software-CD)
\begin{itemize}
\item während der Ausleihdauer pfleglich behandeln
\item nur bestimmungsgemä\ss  (siehe Bedienungsanleitung Seite 6) einsetzen
\item ordnungsgemä\ss  verpackt und ausreichend frankiert wieder zurücksenden oder zu einem vereinbarten Termin an der TH abgeben
\item nur selbst verwenden und nicht an Dritte weitergeben
\item bei nicht vertrauenswürdig erscheinenden Geräten oder Elektroinstallation nicht einsetzen
\item nicht über 3,5 kW Leistung einsetzen werden
\end{itemize}

Au\ss erdem bestätigen Sie, dass Sie online oder in Präsenz die Gelegenheit hatten Fragen zu stellen und sich dadurch ausreichend sicher fühlen im Umgang mit dem Gerät.

Zudem bestätigen Sie die Kenntnisnahme der Datenschutzinformationen.
\closing{Ihre Unterschrift mit Ort und Datum:}




\end{letter}

\end{document}
